大家一到35就到頂薪

行到頂薪係五皮就係五皮
無論你點努力都係只值五皮
唔好再自己催眠自己啦
如果你覺得自己搵得多
只係一早到左頂薪點
來緊既只有跟通帳既加薪 or 裁員

行頭頂薪係五皮就係五皮

行行都有人搵6位數以上
只係嗰個唔係你

我一開始大可以寫十皮
不過廢是啲人會話十皮夠生活
所以先寫五皮
呢個純粹係例子
而你講嗰樣嘢
同樣係頂薪嘅問題

銀碼好重要喎清
實有頂架啦 廢話
李嘉誠收入都有上限啦
唔通可以一個月搵一千億咩

最緊要你知道每行都有頂薪呢樣野
如果你35歲仲未去到頂薪，
咁我恭喜你，
你仲有努力發奮嘅空間
但如果你35歲已經到頂
咁就慘D，迎接緊你既
就只有跟通脹嘅加薪同埋裁員

同埋呢個世界，不論男女，都有glass ceiling
話知你嘅行頭頂薪一百萬一千萬whatever
你冇背景冇人脈，你嘅收入就會有上限

所以而家好積極開拓被動收入
希望可以係35前被動收入起碼足夠應付每個月既日常開支，真係失業都唔使咁頭痕

到咗頂，只要肯跳，人地點都加到5-10%做跳槽費嘅，多就冇啦。

我明，無敵是最寂寞

有咩行業頂薪得50k？

Big 4 35歲先叫做係partner 路上啱啱起步，做到50歲都仲有機會升喎。（當然唔係3年一級逐級上啦）

同埋你上到管理層係計performance based bonus 同incentive ，邊有人著重basic salary 架？

Partnership 屬於創業，唔算頂薪框架入面
如果你係就恭喜你先
呢個都係好例子
做死一世accountants既大有人在
佢地應力所限或者無際遇
好多人35歲己到頂薪

能力30際遇70

跳過一次已經係overpaid
比人裁既機會更大